{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059411",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0014073",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 달성동 유적(大邱 達城洞 遺蹟)"
    },
    "text": "大邱達城洞遺跡は大邱広域市中区達城公園にある元三国時代~三国時代の複合遺跡で、史跡第62号に指定されている。 この遺跡は城郭築造以前の下側部分の文化層にあった遺跡に限定させることができる。 元三国時代に当たる出土遺物で遺跡の性格を把握することは難しいが、出土品を通じて調査結果を知ることができる。 大邱達城は日帝強占期の鳥居龍造などの調査を通じて初めて調査され、達城と周辺地域で元三国時代の文化層と遺物が確認された。 2014年国立大邱博物館で刊行された報告書により達成に関する資料が整理された。 1914年に鳥居龍造によって実施された調査で城壁は上部(三国時代)-中部-下部(石器時代)で構成されていることが確認された。 1968年と1970年に実施された調査では土城の下側部分にも文化層が存在し、色々な遺物が出土した。 達城は元三国時代から使用されていたことが分かり、現在は城壁だけでなく城壁の下の部分で確認された元三国時代の資料を含む文化財に分類されている。 しかし、大邱達城洞遺跡は城壁築造以前の下側部分の文化層の調査結果に対する大邱達城と理解することが望ましい。",
    "QA": [
        {
            "question": "大邱達城洞遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "大邱達城洞遺跡は大邱広域市中区達城公園にあります。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "達城洞遺跡は元三国時代から三国時代の複合遺跡です。"
        },
        {
            "question": "遺跡の指定番号は何番ですか？",
            "answer": "達城洞遺跡は史跡第62号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡の文化層はどの時代まで遡ることができますか？",
            "answer": "達城洞遺跡の文化層は城郭築造以前の下側部分まで遡ることができます。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡で出土した遺物は何を知るための手がかりとなりますか？",
            "answer": "達城洞遺跡で出土した遺物を通じて、遺跡の性格を把握することができます。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡はどのような調査結果があるのですか？",
            "answer": "達城洞遺跡は日帝強占期の鳥居龍造などの調査を通じて、元三国時代の文化層と遺物が確認されました。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡の城壁はどのように構成されていますか？",
            "answer": "達城洞遺跡の城壁は上部（三国時代）-中部-下部（石器時代）で構成されています。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡の下側部分には何が存在しましたか？",
            "answer": "達城洞遺跡の下側部分には文化層が存在し、色々な遺物が出土しました。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡は何時代から使用されていたのですか？",
            "answer": "達城洞遺跡は元三国時代から使用されていました。"
        },
        {
            "question": "達城洞遺跡はどのような文化財に分類されていますか？",
            "answer": "達城洞遺跡は現在、城壁の下の部分で確認された元三国時代の資料を含む文化財に分類されています。"
        },
        {
            "question": "大邱達城洞遺跡の調査結果についてはどのように理解すべきですか？",
            "answer": "大邱達城洞遺跡は城壁築造以前の下側部分の文化層の調査結果に対して理解することが望ましいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 459
    }
}